% @Source RP
% @Difficulté 2
Une entreprise produit des crayons de couleur en quantité journalière $q$ 
(exprimée en milliers). Lorsque la quantité $q$ est comprise entre $4$ et $10$, 
on admet que le coût de production journalier (exprimé en euros) est donné par :
\[C(q) = q^3 - 48q + 600\]

L'entreprise vend chaque millier de crayons à \Eu{99}.

\begin{enumerate}
	\item Montrer que le bénéfice journalier (en euros) $B(q)$ est donné 
  par $B(q) = -q^3 + 147q - 600$ pour $q \in \interff{4 10}$.
	
	\item Pour tout $q \in \interff{4 10}$, calculer l'expression de $B'(q)$ 
  et vérifier que $B'(q) = -3(q-7)(q+7)$.
	
	\item En déduire les variations de $B$ sur $\interff{4 10}$.
	
	\item Quel est le bénéfice maximal, et pour quelle quantité produite est-il atteint ?
\end{enumerate}
